男朋友成日講野hurt到我點算好

絲 同男友一齊年幾
感情好 背景似
主要問題係
佢有時講野掘
我個人又比較敏感 會因為咁唔開心
我唔開心佢又唔開心
佢諗個解決方法係佢講野之前要諗清楚
但我覺得同最親嗰個講野都要左度右度好慘
例子:
今日我話[唔聚財]呢個term唔知呀a識唔識呢。
佢: 下佢abc?
我: 唔係呀，不過唔肯定係咪人人都識。我問下呀b識唔識先 (呀b係我好朋友，成日都唔識d俚語。)
佢: 下點會唔識? 周身唔聚財成人講
我: 係呀不過呀b 成日唔識呢d中文
佢: 咁問佢做乜
我: 咪想知佢識唔識( 已經send 左whatsapp 比呀b問)
佢: 下我講蘋果仲少過講唔聚財 點會唔識

故事發展turn out 呀b識，但我唔開心嘅位係覺得佢質疑我問唔問呀b嗰陣d語氣好掘。好似我好唔make sense 咁，其實我真係想問吓呀b會唔會唔識呢三個字姐。
之後同佢討論返其實佢只係覺得如果我係好似做實驗咁 咁就唔應該問個好大機會唔識嘅。 其實我知佢認真講嘢嘅時候語氣就唔係咁好，可能佢覺得我呢個係認真嘅實驗

今日另一件事係我切橙俾我地食
把刀好唔利，個橙好薄。
咁我用刀尖嚟切橙，拮入去界個皮，咁就拮入左有汁漏出嚟，咁佢就同我講咁樣好㗰啲汁，之後佢就幫我切
然後話: 你咁樣切 你阿婆買$10嘅橙俾你都係剩返$3價值
我就心入面少少嘩左一下 心諗我都係漏少少少汁姐
不過其實佢本身性格都係好唔中意㗰食物嘅人，所以好重視呢d。而且我喺自己屋企又真係少做家務，所以我做呢啲家務佢都應該有啲唔放心，之前都有俾佢話過我沖完涼唔執頭髮。佢都欣賞我有改善下。

總結係佢有時講嘢會hurt 到我，搞到大家都唔開心，呢個情況都幾常發生。
慢慢佢好似驚左同我講嘢，成日驚自己講錯嘢，同埋佢話佢屋企啲人講嘢都係咁。相反我屋企講嘢就比較溫柔. 我都有想改唔好成日覺得佢係想串我，但當下一聽完都係會唔開心，就算好快都可以體諒到佢點解咁講。

好想解決問題，有冇人有類似經驗/解決方法？

感情問題一侓建議分手

我有時候都係咁媽啊

分手啦玻璃心

佢講嘢令你唔開心嘅時候，你即刻俾反應話「你做咩講嘢咁掘」/「咁講嘢㗎你」，屌9佢都得，令佢有機會即刻氹返你，唔駛事後自己諗埋一二邊
我自己都係啲敏感嘅人，成日都係咁做，唔好俾機會自己唔開心，因為人哋唔知佢hurt到你

佢咁認真點得架

有冇玻璃心成咁

我就係從來都唔會鬧人，情緒只會係唔開心好少嬲。
不過我都覺得即時講出嚟都係好d

係囉唉.. 都好憎自己咁

咁好小事都hurt

好撚小事咋喎
咁樣就HURT到你??情侶不嬲都互寸架啦

你呢種嚴重到好似同你講野都係寸你咁

佢寸你 你咁樣切 你阿婆買$10嘅橙俾你都係剩返$3價值
咁你咪寸返佢 咁以後我唔切啦 交晒比你負責 我負責食
下次佢叫你做個陣 你話唔好啦
一陣10蚊既橙比我搞到剩返3蚊

你寸返佢 佢FEEL到唔對路
下次咪唔會再寸你囉

感覺絲打好玻璃心，偏向認真、唔識講笑。你男朋友講野都唔算係好mean/唔尊重/無禮貌，衰啲講普通同啲同事吹水都會出現既對白黎
我ex都係類似你咁，偏乖偏向禮貌、唔多識講笑。唔係話佢唔好，但我做唔到自己。反而對住現任互串互窒得黎有分寸，好自在好開心。
其實真係人夾人，有人係中意女朋友講得笑，有人係中意女朋友好溫柔。只可以話你同男朋友係兩類人。

教你一招，你一俾佢掘到就講： sor囉，我柒啊麻
第一作用佢會收口，唔會再jer住你
第二作用自己鬧自己舒服過俾人鬧，心情會輕鬆啲

同反問“你咁串做乜”冇分別。
樓主玻璃心就照直講，
講真仔咁講係唔會為意，
特別係囡囡成日都失手果陣。

其實我好驚最後發現真係唔夾
因為好想以後同佢一齊

試下先 有冇話咩語氣講 嗲定串77

其實我都覺得佢情願我咁樣好過唔開心...

意思上可能無分別
但對方聽落既感覺好唔同
你咁串做乜係起晒桿

開玩笑方式
不過都係要睇你男友受唔受呢套
如果佢真係認真咁掘你，可能會覺得掘完你仲嘻皮笑臉，仲嬲

其實唔夾

利申 玻璃心 同口沒遮攔嘅男友散左
生活愉快

直接講，不要帶情緒，就講「你這樣講我會受傷」

樓主係咪平時同朋友講野都好易俾卜hurt到

解決產生問題既人就冇問題了, 冇錯, 分手啦

玻璃心
好L煩囉
利申：絲

屌
為一粒沙 感慨果D黎

人生咁多 高高低低 起伏
咁少事都擺心
唔知幾時先到老

我男朋友mean好多，不過我會直接屌佢！
我會直頭同佢講「你講呢句說話令到我好唔開心！我而家超級嬲你！你要做d乜乜乜去氹翻我！」
跟住佢氹完我，我條氣就會順哂

分手

分手啦
佢值得搵過個正常啲既女人

咁撚玻璃心咪撚拍拖啦
睇到你條仔受氣都覺得辛苦

你阿婆買$10嘅橙俾你都係剩返$3價值

呢句真係有骨
聽落唔會舒服
聽者會諗 點解佢要咁表達

所有感情問題一律提議分手

我條女都係 要當佢小朋友/bb咁
仲有條禁忌list 某啲話題唔講得 例如毅進仔，讀書/校園/考試話題 因為hurt到佢

講笑啫，有冇咁玻璃心啊
如果係我聽到，我會叫佢奶返漏出黎嗰7蚊咯

你啱

Same
我男朋友一惡起上嚟真係好hurt人

唔鍾意就走

你都明知你唔啱你仲做？

你可唔可以唔好煩我？

走開 唔想同你講野

過咗之後都會俾我屌到仆街
氹返我一輪我先放過佢

正仆街嚟 對佢好就嫌我煩 一係就鬧我

雖然平時佢好好

玻璃心

對話完全正常諗唔到有乜咁hurt

係佢以前唔識講對唔住，而家俾我train到佢識講對唔住
我果個就唔敢鬧我，但係d說話好hurt人，如果佢夠膽鬧我，我實剷到佢上天花板仆你個街夠膽鬧我！

我地一模一樣... 唉玻璃心好垃圾

可以試下考慮掌佢嘴

你地唔夾
你應該要搵一個溫柔d既人

認真答你

絲打你試下面皮厚啲啦
調返轉諗你男友都會覺得你少少嘢就唔開心
我見你舉嗰兩個例子都極度小問題
懷疑你男朋友因為覺得太小事先用呢啲語氣交流

第一個
我覺得可以問完b知埋結果先分享俾男友知

第二咪話
哎呀 係喎 下次你幫我搣啦咪得

少少嘢就唔開心唔辛苦咩？

其實你講得好啱

真係好想知你平時點同啲朋友溝通
係咪好似誇誇群咁淨係鳩讚對方

我諗係我係對男朋友講嘅嘢特別敏感，平時都冇玻璃心。唉

但我中意佢

咁你可以試下既
但性格唔夾既捱到最尾都係會分開

上面d人叫你堅強d
我覺得係晒9氣
邊有咁易就改到自己性格

呢個好笑

我都好玻璃心
不過我係對朋友呢種情況比較多
真係好討厭啲朋友把口唔收 係我角度我唔覺得朋友就可以講野hurt到人就可以用講笑咋嘛 你唔係嬲呀黎帶過

但我唔會叫自己唔好擺係心 或者睇開啲忍左佢
我覺得做得朋友應該要知我底線響邊
不過樓主個情況係男女朋友 好難好似朋友咁果期覺得佢難頂就唔見佢

證明佢唔係同你相處得夾嘅人
可能另一個人咁串你
你唔會hurt，反而會識串返佢
但果個人唔係佢
應該係氣場問題
分手啦

如果女朋友咁樣講完，我會去奶女朋友

好煩啊屌

我覺得好多時候係睇對方講嘢個語氣
如果個語氣係西嘅 講幾好聽嘅句子都係西
但如果係好似講笑咁嘅語氣
當開下玩笑調劑下都幾好
係睇樓主你接唔接到佢講嘅嘢姐

你講果兩個例子其實真係好日常嘅嘢
如果咁日常嘅嘢都已經刺激到你
就真係… 感情問題一律建議…

你條8婆咪小心眼囉

我覺得你太玻璃心
你男朋友講野無咩問題呀 平時都會咁講
你要改變下心態

是咁的都無...

第一個故事
樓主講野好似有少少扮低B feel

第二個，唔知有幾多汁
我覺得唔整污糟其他野就ok

我之前條女就喺好似樓主咁樣！ ！ ！ 超撚辛苦，好彩飛左個玻璃心，樓主男朋友加油。

下下吓人真係好掘架

利申: 我係咁, 改善中

情商同智商咁低就咪學人拍拖啦
講緊你呀樓主
Send 唔 send 句低能野都要問男朋友、佢答得唔合你心意你又要嬲、end up 你咪又係 send
做你男朋友真係好辛苦

你可以試下笑返佢鳩短
個閪有 100% 既深度佢只係享用到前面o個 30%

lm

咁多人支持樓主男朋友嘅

我就覺得樓主男朋友講嘢有骨，正常同女朋友講嘅嘢，講到好似兄弟之間嘅笑話咁，佢語氣都唔荒好啦。佢收斂一下會好啲

樓主根本唔係玻璃心，正常女仔聽到人咁講都覺得你男朋友冇家教

試問紳士點會咁講嘢，你男朋友似比較小氣 控制慾強 唔認輸 自我中心 認真嘅人

佢態度 語氣可以好小小，你可以教佢點講嘢

就咁睇呢個例子都幾小事，建議可以聽下電台、綜藝節目，輕鬆搞笑嗰啲，睇下啲人幾mean咁互窒，唔使咁認真

問返你 我淨係值7蚊喳咩

搵我

唔係好明點解咁都會hurt到你
我之前有個frd又係好似你咁
普通一句說話都可以解讀成有骨
我真係怕鬼左佢即刻疏遠佢

佢太認真
你太ON9

分手啦

我想問下你係咪叫小公主？

想問吓你係咪摺毒撚？樓主感受就唔當係一回事？人哋聽落去唔舒服都要繼續講？你識唔識體諒人？
你明唔明每個人都有刺激點？？
你冇因為人哋不經意講嘅嘢而嬲過？？

你咁講野已經hurt到樓主

你地鍾意咪繼續留係溫室囉

點解你剩係諗自己？轉個角度講嘢係咪有問題。
你自己一直身處惡劣環境就迫人哋似你？

你識分温室同正常環境咩？
睇怕你當咗惡劣環境係正常，所以係咁拉身邊嘅人落水。

連登有正常人呀 !

你呢 d 性格叫難相處 計較

紳士

你邊度鄉下

呢度香港嚟 無紳士 ok

睇完淨係想笑
咁小事就話人淨係諗自己 話人一直身處惡劣環境要拖人落水
小小野都受唔住 你個人係咪有日會爆炸

我地平時的確無換個角度諗下 d 愛國小粉紅嘅感受

香港人唔應該淨係諗自己 要顧及國家民族感情

玻璃心到

條友根本係嗰啲打機過唔到關就賴係boss太勁 唔係自己太廢

其實係你玻璃心
中國岩你住

條友難頂個樓主100倍
樓主起碼都知道自己有問題
條友真係自我中心港女

成世當你公主好冇?
一次就可愛
多幾次就叫扮白痴架喇

真 仲難頂過樓主 想像到佢嗰啲港女嘴臉

拿 我問佢係咪公主就即刻比人話我一直身處惡劣環境想拖人落水喇 你一陣又比人話架喇

你算好
我女朋友玻璃心過你十倍
同埋佢唔似你
一黎就會反彈發顛
我都唔知點相處

講真 幾好笑
樓主用呢d方式答仲好
一黎自己d情緒冇咁壓抑
二黎幾好笑

睇親呢d都覺得煩
睇一大輪原來都係
d雞毛蒜皮既事
拍拖唔係你就我就我就你
2個都唔讓就分手啦 屌

佢人老珠王嗰陣就會發現麻撚煩既女人係注定會俾人趙完鬆

你好撚煩

笑到仆街

可能有啲之相既相處真好 pur 好true

同你相處一定勁辛苦
講句野要左度右度

屌我就係d好乖好有禮貌從來唔搞笑嘅人

你咁易唔開心嘅